# 基本の挨拶

レストラン様、ご注文者様と接する時間はものの数分です。
その数分が評価を頂けるきっかけにもなりますので、大切にすべきポイントです。

## レストラン様への挨拶

「いつもお世話になっております！UberEats です！」

まずはウーバーが来たという事を伝えないと始まりません。
元気よくいきましょう👌

挨拶の際に、
* しっかり相手の目を見る。
* 語尾を上げる↑
等を意識するとより好印象に繋がります。

(参考画像挿入)

笑顔が出来れば💮ですが、何度も同じスタッフの方と顔を合わせる事になるので、慣れてくれば自然と笑顔になっている筈です😃

## こ注文者様への挨拶

### オートロック入口

マンションへのお届けが殆どなので、オートロック入口でのご挨拶が最初になると思います。

「お待たせ致しました！UberEatsです！」

ご注文者様は実際にどのような人が来てくれるのか、ドキドキワクワクしながら待っています。
ここで暗い声で挨拶されてしまうと、なんだか少しガッカリしてしまうものです。

元気な声でご挨拶するだけで印象が全く変わってきますので、ここ一番明るくいくと◎

※女性にとって自宅に知らない人が来るという事は結構不安な事です。

「本当にウーバーの人かな？(>ω<)ｼﾝﾊﾟｲ」

バッグのUberEatsのロゴマークをカメラに向ける事で安心感を与えられます。

(参考画像挿入)

#### 玄関口

ここは注意が必要です。
「出前」を取っている事を他人に知られたくないご注文者様も多々いらっしゃいます。
また手短に受け取りを済ませたい方が殆ど(早く食べたい)です。

「お待たせ致しましたっ☆」

大きすぎない声量で商品を速やかにお渡しします。

「ありがとうございましたm(_ _)m」

と一礼しその場を去りましょう。

！商品が複数ある場合は「こちらで全てです」等の言葉を添えてあげると安心して頂けます。

※こちらも終始ご注文者様の目をみてやり取りするのが無難です。
あまりに他の部分に視線を送ってしまうと、
あなたにその気がなくとも間違った解釈をされてしまう可能性があります。

(参考画像挿入)
